{"id": "high-de-0", "question": "Finden Sie die Summe aller ganzzahligen Basen $b>9$, für die $17_{b}$ ein Teiler von $97_{b}$ ist.", "answer": "70"}
{"id": "high-de-1", "question": "Auf $\\triangle ABC$ liegen die Punkte $A, D, E$ und $B$ in dieser Reihenfolge auf der Seite $\\overline{AB}$ mit $AD=4$, $DE=16$ und $EB=8$. Die Punkte $A, F, G$ und $C$ liegen in dieser Reihenfolge auf der Seite $\\overline{AC}$ mit $AF=13$, $FG=52$ und $GC=26$. Sei $M$ das Spiegelbild von $D$ durch $F$ und sei $N$ das Spiegelbild von $G$ durch $E$. Das Viereck $DEGF$ hat eine Fläche von 288. Finden Sie die Fläche des Siebenecks $AFNBCEM$.", "answer": "588"}
{"id": "high-de-2", "question": "9 Mitglieder eines Baseballteams gingen nach ihrem Spiel in eine Eisdiele. Jeder Spieler hatte eine Waffel mit einer Kugel Schokoladen-, Vanille- oder Erdbeereis. Mindestens ein Spieler wählte jede Geschmacksrichtung und die Anzahl der Spieler, die Schokolade wählten, war größer als die Anzahl der Spieler, die Vanille wählten, welche wiederum größer war als die Anzahl der Spieler, die Erdbeere wählten. Sei $N$ die Anzahl der verschiedenen Zuordnungen der Geschmacksrichtungen zu den Spielern, die diese Bedingungen erfüllen. Finden Sie den Rest, wenn $N$ durch 1000 geteilt wird.", "answer": "16"}
{"id": "high-de-3", "question": "Finden Sie die Anzahl der geordneten Paare $(x,y)$, wobei sowohl $x$ als auch $y$ ganze Zahlen zwischen $-100$ und $100$ (einschließlich) sind, sodass $12x^{2}-xy-6y^{2}=0$ erfüllt ist.", "answer": "117"}
{"id": "high-de-4", "question": "Ein gleichschenkliges Trapez hat einen Inkreis, der an jeden seinen vier Seiten tangent. Der Radius des Kreises beträgt 3 und die Fläche des Trapezes ist 72. Die parallelen Seiten des Trapezes haben die Längen $r$ und $s$, wobei $r \\neq s$ ist. Finden Sie $r^{2}+s^{2}$.", "answer": "504"}
{"id": "high-de-5", "question": "Die zwölf Buchstaben $A, B, C, D, E, F, G, H, I, J, K$, und $L$ werden zufällig in sechs Paaren gruppiert. Die beiden Buchstaben in jedem Paar werden in alphabetischer Reihenfolge nebeneinander angeordnet, um sechs zweibuchstabige Wörter zu bilden, die dann alphabetisch aufgelistet werden. Beispielsweise kann ein mögliches Ergebnis $AB, CJ, DG, EK, FL, HI$ sein. Die Wahrscheinlichkeit, dass das letzte aufgeführte Wort den Buchstaben $G$ enthält, beträgt $\\frac{m}{n}$, wobei $m$ und $n$ teilerfremde positive ganze Zahlen sind. Finden Sie $m+n$.", "answer": "821"}
{"id": "high-de-6", "question": "Sei $k$ eine reelle Zahl, sodass das System $|25+20i-z|=5$ und $|z-4-k|=|z-3i-k|$ genau eine komplexe Lösung $z$ hat. Die Summe aller möglichen Werte von $k$ kann als $\\frac{m}{n}$ geschrieben werden, wobei $m$ und $n$ teilerfremde positive ganze Zahlen sind. Bestimmen Sie $m+n$. Hier ist $i=\\sqrt{-1}$.", "answer": "77"}
{"id": "high-de-7", "question": "Die Parabel mit der Gleichung $y = x^{2} - 4$ wird um $60^{\\circ}$ gegen den Uhrzeigersinn um den Ursprung gedreht. Der eindeutige Punkt im vierten Quadranten, an dem sich die ursprüngliche Parabel und ihr Bild schneiden, hat die $y$-Koordinate $\\frac{a - \\sqrt{b}}{c}$, wobei $a$, $b$ und $c$ positive ganze Zahlen sind und $a$ und $c$ teilerfremd sind. Finden Sie $a+b+c$.", "answer": "62"}
{"id": "high-de-8", "question": "Die 27 Felder eines $3\\times9$ Rasters werden mit den Zahlen 1 bis 9 so ausgefüllt, dass jede Zeile 9 verschiedene Zahlen enthält und jeder der drei $3\\times3$ Blöcke, die im untenstehenden Beispiel stark umrissen sind, 9 verschiedene Zahlen enthält, ähnlich wie in den ersten drei Reihen eines Sudoku-Rätsels.\n | 4 | 2 | 8 | 9 | 6 | 3 | 1 | 7 | 5 | \n | 3 | 7 | 9 | 5 | 2 | 1 | 6 | 8 | 4 | \n | 5 | 6 | 1 | 8 | 4 | 7 | 9 | 2 | 3 | \nDie Anzahl der verschiedenen Möglichkeiten, ein solches Raster auszufüllen, kann als $p^a\\cdot q^b\\cdot r^c\\cdot s^d$ geschrieben werden, wobei $p,q,r,$ und $s$ verschiedene Primzahlen und $a,b,c,$ und $d$ positive ganze Zahlen sind. Finden Sie $p\\cdot a+q\\cdot b+r\\cdot c+s\\cdot d$.", "answer": "81"}
{"id": "high-de-9", "question": "Ein stückweise linearer periodischer Funktion ist definiert als $f(x)=\\begin{cases}x&\\text{if }x\\in[-1,1)\\\\2-x&\\text{if }x\\in[1,3)\\end{cases}$ und $f(x+4)=f(x)$ für alle reellen Zahlen $x$. Der Graph von $f(x)$ zeigt das Muster eines Sägezahns. Die Parabel $x=34y^2$ schneidet den Graphen von $f(x)$ an endlich vielen Punkten. Die Summe der $y$-Koordinaten dieser Schnittpunkte kann in der Form $\\frac{a+b\\sqrt{c}}{d}$ ausgedrückt werden, wobei $a, b, c$ und $d$ positive ganze Zahlen sind, $a, b$ und $d$ den größten gemeinsamen Teiler gleich 1 haben und $c$ nicht durch das Quadrat einer Primzahl teilbar ist. Bestimmen Sie $a+b+c+d$.", "answer": "259"}
{"id": "high-de-10", "question": "Die Menge der Punkte im 3-dimensionalen Koordinatenraum, die auf der Ebene $x+y+z=75$ liegen und deren Koordinaten die Ungleichungen $x-yz<y-zx<z-xy$ erfüllen, bildet drei disjunkte konvexe Regionen. Genau eine dieser Regionen hat eine endliche Fläche. Die Fläche dieser endlichen Region kann in der Form $a\\sqrt{b}$ dargestellt werden, wobei $a$ und $b$ positive ganze Zahlen sind und $b$ nicht durch das Quadrat einer Primzahl teilbar ist. Finden Sie $a+b$.", "answer": "510"}
{"id": "high-de-11", "question": "Alex teilt eine Scheibe in vier Quadranten, indem er zwei senkrechte Durchmesser zeichnet, die sich im Zentrum der Scheibe kreuzen. Er zeichnet 25 weitere Liniensegmente durch die Scheibe, indem er jeweils zwei zufällige Punkte auf dem Umfang der Scheibe in unterschiedlichen Quadranten auswählt und diese beiden Punkte verbindet. Bestimmen Sie den Erwartungswert der Regionen, in die diese 27 Strecken die Scheibe teilen.", "answer": "204"}
{"id": "high-de-12", "question": "Sei $ABCDE$ ein konvexes Fünfeck mit $AB=14, BC=7, CD=24, DE=13, EA=26$, und $\\angle B=\\angle E=60^\\circ$. Für jeden Punkt $X$ in der Ebene sei $f(X)=AX+BX+CX+DX+EX$ definiert. Der kleinste mögliche Wert von $f(X)$ kann als $m+n\\sqrt{p}$ ausgedrückt werden, wobei $m$ und $n$ positive ganze Zahlen sind und $p$ nicht durch das Quadrat irgendeiner Primzahl teilbar ist. Bestimmen Sie $m+n+p$.", "answer": "60"}
{"id": "high-de-13", "question": "Sei $N$ die Anzahl der geordneten Tripel positiver ganzzahliger $(a,b,c)$, sodass $a,b,c\\leq3^6$ und $a^3+b^3+c^3$ ein Vielfaches von $3^7$ ist. Bestimmen Sie den Rest, wenn $N$ durch $1000$ geteilt wird.", "answer": "735"}
{"id": "high-de-14", "question": "Definieren wir $f(x)=|| x|-\\tfrac{1}{2}|$ und $g(x)=|| x|-\\tfrac{1}{4}|$. Bestimmen Sie die Anzahl der Schnittpunkte der Graphen von \\[y=4 g(f(\\sin (2 \\pi x))) \\quad\\text{ und }\\quad x=4 g(f(\\cos (3 \\pi y))).\\]", "answer": "385"}
{"id": "high-de-15", "question": "Sei $p$ die kleinste Primzahl, für die es eine positive ganze Zahl $n$ gibt, sodass $n^{4}+1$ durch $p^{2}$ teilbar ist. Finden Sie die kleinste positive ganze Zahl $m$, sodass $m^{4}+1$ durch $p^{2}$ teilbar ist.", "answer": "110"}
{"id": "high-de-16", "question": "Sei $ABCD$ ein Tetraeder, so dass $AB=CD= \\sqrt{41}$, $AC=BD= \\sqrt{80}$ und $BC=AD= \\sqrt{89}$. Es existiert ein Punkt $I$ innerhalb des Tetraeders, so dass die Abstände von $I$ zu jeder der Flächen des Tetraeders alle gleich sind. Dieser Abstand kann in der Form $\\frac{m \\sqrt{n}}{p}$ geschrieben werden, wobei $m$, $n$ und $p$ positive ganze Zahlen sind, $m$ und $p$ teilerfremd sind und $n$ nicht durch das Quadrat einer Primzahl teilbar ist. Finden Sie $m+n+p$.", "answer": "104"}
{"id": "high-de-17", "question": "Sei $\\mathcal{B}$ die Menge der rechteckigen Boxen mit einer Oberfläche von $54$ und einem Volumen von $23$. Sei $r$ der Radius der kleinsten Kugel, die jede der rechtwinkligen Boxen, die Elemente von $\\mathcal{B}$ sind, enthalten kann. Der Wert von $r^2$ kann als $\\frac{p}{q}$ geschrieben werden, wobei $p$ und $q$ teilerfremde positive ganze Zahlen sind. Finden Sie $p+q$.", "answer": "721"}
{"id": "high-de-18", "question": "Es gibt reelle Zahlen $x$ und $y$, die beide größer als 1 sind, so dass $\\log_x\\left(y^x\\right)=\\log_y\\left(x^{4y}\\right)=10$ gilt. Bestimmen Sie $xy$.", "answer": "25"}
{"id": "high-de-19", "question": "Alice und Bob spielen das folgende Spiel. Ein Stapel von $n$ Spielmarken liegt vor ihnen. Die Spieler ziehen abwechselnd, wobei Alice zuerst spielt. Bei jedem Zug entfernt der Spieler entweder $1$ Marke oder $4$ Marken vom Stapel. Derjenige, der die letzte Marke entfernt, gewinnt. Bestimmen Sie die Anzahl der positiven ganzen Zahlen $n$, die kleiner oder gleich $2024$ sind und für die es eine Strategie für Bob gibt, die garantiert, dass Bob das Spiel unabhängig von Alices Spielweise gewinnt.", "answer": "809"}
{"id": "high-de-20", "question": "Jen nimmt an einer Lotterie teil, indem sie $4$ verschiedene Zahlen aus $S=\\{1,2,3,\\cdots,9,10\\}$ auswählt. Zufällig werden $4$ Zahlen aus $S$ ausgewählt. Sie gewinnt einen Preis, wenn mindestens zwei ihrer Zahlen zu den zufällig ausgewählten Zahlen gehören, und sie gewinnt den Hauptpreis, wenn alle vier ihrer Zahlen zu den zufällig ausgewählten Zahlen gehören. Die Wahrscheinlichkeit, dass sie den Hauptpreis gewinnt, unter der Bedingung, dass sie einen Preis gewonnen hat, beträgt $\\tfrac{m}{n}$, wobei $m$ und $n$ teilerfremde positive ganze Zahlen sind. Finden Sie $m+n$.", "answer": "116"}
{"id": "high-de-21", "question": "Rechtecke $ABCD$ und $EFGH$ sind so gezeichnet, dass $D, E, C, F$ kollinear sind. Außerdem liegen $A, D, H, G$ alle auf einem Kreis. Wenn $BC = 16$, $AB = 107$, $FG = 17$ und $EF = 184$ ist, wie lang ist $CE$?", "answer": "104"}
{"id": "high-de-22", "question": "Betrachten Sie die Pfade der Länge $16$, die den Linien von der unteren linken Ecke zur oberen rechten Ecke auf einem $8\\times 8$ Gitter folgen. Finden Sie die Anzahl solcher Pfade, die genau viermal die Richtung ändern,.", "answer": "294"}
{"id": "high-de-23", "question": "Finden Sie den größtmöglichen Realteil von \\[(75+117i)z+\\frac{96+144i}{z}\\], wobei $z$ eine komplexe Zahl mit $|z|=4$ ist.", "answer": "540"}
{"id": "high-de-24", "question": "Acht Kreise mit einem Radius von $34$ können so entlang der Seite $\\overline{BC}$ von $\\triangle ABC$ platziert werden, dass der erste Kreis $\\overline{AB}$ berührt, die nachfolgenden Kreise sich gegenseitig von außen berühren und der letzte Kreis $\\overline{AC}$ berührt. Auf ähnliche Weise können $2024$ Kreise mit einem Radius von $1$ entlang $\\overline{BC}$ platziert werden. Der Inkreisradius von $\\triangle ABC$ ist $\\tfrac{m}{n}$, wobei  $m$ und $n$ teilerfremde positive ganze Zahlen sind. Bestimmen Sie $m+n$.", "answer": "197"}
{"id": "high-de-25", "question": "Seien $A$, $B$, $C$ und $D$ Punkte auf der Hyperbel $\\frac{x^2}{20}- \\frac{y^2}{24} = 1$, so dass $ABCD$ ein Rhombus ist, dessen Diagonalen sich im Ursprung schneiden. Finden Sie die größte reelle Zahl, die kleiner als $BD^2$ für alle solchen Rhomben ist.", "answer": "480"}
{"id": "high-de-26", "question": "Jeden Morgen geht Aya $9$ Kilometer spazieren und hält danach in einem Café. Wenn sie mit einer konstanten Geschwindigkeit von $s$ Kilometern pro Stunde geht, dauert der Spaziergang inklusive $t$ Minuten im Café 4 Stunden. Wenn sie mit $s+2$ Kilometern pro Stunde geht, dauert der Spaziergang 2 Stunden und 24 Minuten, inklusive $t$ Minuten im Café. Angenommen, Aya geht mit $s+\\frac{1}{2}$ Kilometern pro Stunde. Wie viele Minuten dauert der Spaziergang, inklusive der $t$ Minuten im Café?", "answer": "204"}
{"id": "high-de-27", "question": "Sei $\\triangle ABC$ mit den Seitenlängen$AB = 5, BC = 9,$ and $CA = 10.$. Die Tangenten an den Umkreis von $\\triangle ABC$ in $B$ und $C$ schneiden sich im Punkt $D,$ und $\\overline{AD}$ schneidet Umkreis im Punkt $P \\ne A.$. Wenn Die Länge von$\\overline{AP}$ ist gleich $\\frac{m}{n}$, wobei $m$ und $n$ teilerfremde ganze Zahlen sind. Finden Sie $m + n.$", "answer": "113"}
{"id": "high-de-28", "question": "Jeder Scheitelpunkt eines regelmäßigen Achtecks wird unabhängig voneinander entweder rot oder blau mit gleicher Wahrscheinlichkeit gefärbt. Die Wahrscheinlichkeit, dass das Achteck so gedreht werden kann, dass alle blauen Scheitelpunkte an Positionen landen, an denen ursprünglich rote Scheitelpunkte waren, ist $\\tfrac{m}{n}$, wobei $m$ und $n$ teilerfremde positive ganze Zahlen sind. Was ist $m+n$?", "answer": "371"}
{"id": "high-de-29", "question": "Für jede positive ganze Zahl $n$ sei $a_n$ das kleinste positive Vielfache von $23$, sodass $a_n \\equiv 1 \\pmod{2^n}$ gilt. Bestimmen Sie die Anzahl der positiven ganzen Zahlen $n$ kleiner oder gleich $1000$, die $a_n = a_{n+1}$ erfüllen.", "answer": "363"}
{"id": "high-de-30", "question": "Ein würfelförmiger Behälter hat die Eckpunkte $A,$ $B,$ $C,$ und $D,$ wobei $\\overline{AB}$ und $\\overline{CD}$ parallele Kanten des Würfels sind und $\\overline{AC}$ und $\\overline{BD}$ Diagonalen auf den Seitenflächen des Würfels sind, wie dargestellt. Der Eckpunkt $A$ des Würfels befindet sich auf einer horizontalen Ebene $\\mathcal{P}$, so dass die Ebene des Rechtecks $ABDC$ senkrecht zu $\\mathcal{P}$ steht. Der Eckpunkt $B$ ist $2$ Meter über $\\mathcal{P},$ der Eckpunkt $C$ ist $8$ Meter über $\\mathcal{P},$ und der Eckpunkt $D$ ist $10$ Meter über $\\mathcal{P}$. Der Würfel enthält Wasser, dessen Oberfläche parallel zu $\\mathcal{P}$ in einer Höhe von $7$ Metern über $\\mathcal{P}$ ist. Das Volumen des Wassers beträgt $\\frac{m}{n}$ Kubikmeter, wobei $m$ und $n$ teilerfremde positive ganze Zahlen sind. Finden Sie $m+n.$ [asy] //Made by Djmathman (orz) size(250); defaultpen(linewidth(0.6)); pair A = origin, B = (6,3), X = rotate(40)*B, Y = rotate(70)*X, C = X+Y, Z = X+B, D = B+C, W = B+Y; pair P1 = 0.8*C+0.2*Y, P2 = 2/3*C+1/3*X, P3 = 0.2*D+0.8*Z, P4 = 0.63*D+0.37*W; pair E = (-20,6), F = (-6,-5), G = (18,-2), H = (9,8); filldraw(E--F--G--H--cycle,rgb(0.98,0.98,0.2)); fill(A--Y--P1--P4--P3--Z--B--cycle,rgb(0.35,0.7,0.9)); draw(A--B--Z--X--A--Y--C--X^^C--D--Z); draw(P1--P2--P3--P4--cycle^^D--P4); dot(\"$A$\",A,S); dot(\"$B$\",B,S); dot(\"$C$\",C,N); dot(\"$D$\",D,N); label(\"$\\mathcal P$\",(-13,4.5)); [/asy]", "answer": "751"}
{"id": "high-de-31", "question": "Sei $A$ ein spitzer Winkel, für den $\\tan A = 2 \\cos A$ gilt. Bestimmen Sie die Anzahl der positiven ganzen Zahlen $n$, die kleiner oder gleich $1000$ sind, so dass $\\sec^n A + \\tan^n A$ eine positive ganze Zahl ist, deren Einerstelle $9$ ist.", "answer": "167"}
{"id": "high-de-32", "question": "Für positive ganze Zahlen $a$, $b$ und $c$ mit $a < b < c$ betrachten wir Sammlungen von Briefmarken in den Nennwerten $a$, $b$ und $c$ Cent, die jeweils mindestens eine Briefmarke jeder Nennwert enthalten. Wenn es eine solche Sammlung gibt, die Teilsammlungen enthält, die jeden ganzen Cent-Betrag bis zu $1000$ Cent abdecken, sei $f(a, b, c)$ die minimale Anzahl von Briefmarken in einer solchen Sammlung. Finden Sie die Summe der drei kleinsten Werte von $c$, sodass $f(a, b, c) = 97$ für eine entsprechende Wahl von $a$ und $b$ ist.", "answer": "188"}
{"id": "high-de-33", "question": "Seien $\\ell_A$ und $\\ell_B$ zwei verschiedene parallele Linien. Für positive ganze Zahlen $m$ und $n$ liegen die verschiedenen Punkte $A_1, A_2, \\allowbreak A_3, \\allowbreak \\ldots, \\allowbreak A_m$, und die verschiedenen Punkte $B_1, B_2, B_3, \\ldots, B_n$ liegen auf $\\ell_B$. Außerdem gilt, wenn Strecken $\\overline{A_iB_j}$ für alle $i=1,2,3,\\ldots,m$ und $j=1,2,3,\\ldots,n$ gezeichnet werden, dass kein Punkt streng zwischen $\\ell_A$ und $\\ell_B$ auf mehr als zwei der Strecken liegt. Bestimmen Sie die Anzahl der begrenzten Bereiche, in die diese Figur die Ebene unterteilt, wenn $m=7$ und $n=5$ sind. Die Abbildung zeigt, dass es 8 Bereiche gibt, wenn $m=3$ und $n=2$ sind. [asy] import geometry; size(10cm); draw((-2,0)--(13,0)); draw((0,4)--(10,4)); label(\"$\\ell_A$\",(-2,0),W); label(\"$\\ell_B$\",(0,4),W); point A1=(0,0),A2=(5,0),A3=(11,0),B1=(2,4),B2=(8,4),I1=extension(B1,A2,A1,B2),I2=extension(B1,A3,A1,B2),I3=extension(B1,A3,A2,B2); draw(B1--A1--B2); draw(B1--A2--B2); draw(B1--A3--B2); label(\"$A_1$\",A1,S); label(\"$A_2$\",A2,S); label(\"$A_3$\",A3,S); label(\"$B_1$\",B1,N); label(\"$B_2$\",B2,N); label(\"1\",centroid(A1,B1,I1)); label(\"2\",centroid(B1,I1,I3)); label(\"3\",centroid(B1,B2,I3)); label(\"4\",centroid(A1,A2,I1)); label(\"5\",(A2+I1+I2+I3)/4); label(\"6\",centroid(B2,I2,I3)); label(\"7\",centroid(A2,A3,I2)); label(\"8\",centroid(A3,B2,I2)); dot(A1); dot(A2); dot(A3); dot(B1); dot(B2); [/asy]", "answer": "244"}
{"id": "high-de-34", "question": "Seien $x_1\\leq x_2\\leq \\cdots\\leq x_{100}$ reelle Zahlen, so dass $|x_1| + |x_2| + \\cdots + |x_{100}| = 1$ und $x_1 + x_2 + \\cdots + x_{100} = 0$. Unter allen solchen $100$-Tupeln von Zahlen ist $\\frac{m}{n}$ der größte Wert, den $x_{76} - x_{16}$ erreichen kann, wobei $m$ und $n$ teilerfremde positive ganze Zahlen sind. Finden Sie $m+n$.", "answer": "841"}
{"id": "high-de-35", "question": "Sei $S$ die Menge der positiven ganzen Zahlen $k$ derart, dass sich die zwei Parabeln \\[y=x^2-k~~\\text{und}~~x=2(y-20)^2-k\\] in vier verschiedenen Punkten schneiden, und diese vier Punkte auf einem Kreis mit einem Radius von höchstens $21$ liegen. Bestimmen Sie die Summe des kleinsten Elements von $S$ und des größten Elements von $S$ .", "answer": "285"}
{"id": "high-de-36", "question": "Betrachten Sie die Folge $(a_k)_{k\\ge 1}$ positiver rationaler Zahlen, die durch $a_1 = \\frac{2020}{2021}$ definiert ist und für $k \\ge 1$, wenn $a_k = \\frac{m}{n}$, wobei $m$ und $n$ teilerfremde positive ganze Zahlen sind, dann gilt \\[a_{k+1} = \\frac{m + 18}{n + 19}.\\] Bestimmen Sie die Summe aller positiven ganzen Zahlen $j$, sodass die rationale Zahl $a_j$ in der Form $\\frac{t}{t+1}$ für irgendeine positive ganze Zahl $t$ geschrieben werden kann.", "answer": "59"}
{"id": "high-de-37", "question": "Seien $m$ und $n$ ungerade ganze Zahlen größer als $1$. Ein $m \\times n$ Rechteck besteht aus Einheitsquadraten, wobei die Quadrate in der obersten Reihe von links nach rechts mit den ganzen Zahlen $1$ bis $n$ nummeriert sind, die Quadrate in der zweiten Reihe von links nach rechts mit den ganzen Zahlen $n + 1$ bis $2n$ nummeriert sind und so weiter. Das Quadrat $200$ befindet sich in der obersten Reihe und das Quadrat $2000$ befindet sich in der untersten Reihe. Finden Sie die Anzahl der geordneten Paare $(m,n)$ von ungeraden ganzen Zahlen größer als $1$, mit der Eigenschaft, dass die Linie durch die Mittelpunkte der Quadrate $200$ und $2000$ das Innere des Quadrats $1099$ schneidet.", "answer": "248"}
{"id": "high-de-38", "question": "Für unterschiedliche komplexe Zahlen $z_1, z_2, \\dots, z_{673}$ kann das Polynom \\[(x - z_1)^3 (x - z_2)^3 \\cdots (x - z_{673})^3\\] als $x^{2019} + 20x^{2018} + 19x^{2017} + g(x)$ ausgedrückt werden, wobei $g(x)$ ein Polynom mit komplexen Koeffizienten und vom Grad höchstens $2016$ ist. Der Wert von \\[\\left| \\sum_{1 \\le j < k \\le 673} z_j z_k \\right|\\] kann in der Form $\\tfrac{m}{n}$ ausgedrückt werden, wobei $m$ und $n$ teilerfremde positive ganze Zahlen sind. Finden Sie $m+n$.", "answer": "352"}
{"id": "high-de-39", "question": "Finden Sie die Anzahl der Funktionen $f(x)$ von $\\{1, 2, 3, 4, 5\\}$ nach $\\{1, 2, 3, 4, 5\\}$, die $f(f(x)) = f(f(f(x)))$ für alle $x$ in $\\{1, 2, 3, 4, 5\\}$ erfüllen.", "answer": "756"}
{"id": "high-de-40", "question": "Dreieck $ABC$ hat die Seitenlängen $AB = 9$, $BC = 5\\sqrt{3}$ und $AC = 12$. Die Punkte $A = P_{0}, P_{1}, P_{2}, ... , P_{2450} = B$ befinden sich auf der Strecke $\\overline{AB}$, wobei $P_{k}$ für $k = 1, 2, ..., 2449$ zwischen $P_{k-1}$ und $P_{k+1}$ liegt, und die Punkte $A = Q_{0}, Q_{1}, Q_{2}, ... , Q_{2450} = C$ befinden sich auf der Strecke $\\overline{AC}$, wobei $Q_{k}$ für $k = 1, 2, ..., 2449$ zwischen $Q_{k-1}$ und $Q_{k+1}$ liegt. Darüber hinaus ist jede Strecke $\\overline{P_{k}Q_{k}}$, $k = 1, 2, ..., 2449$, parallel zu $\\overline{BC}$. Die Strecken teilen das Dreieck in $2450$ Bereiche, einschließlich $2449$ Trapezen und $1$ Dreieck. Jeder der $2450$ Bereiche hat die gleiche Fläche. Finden Sie die Anzahl der Strecken $\\overline{P_{k}Q_{k}}$, $k = 1, 2, ..., 2450$, die eine rationale Länge haben.", "answer": "20"}
{"id": "high-de-41", "question": "Im gleichwinkligen Achteck $CAROLINE$, $CA = RO = LI = NE = \\sqrt{2}$ und $AR = OL = IN = EC = 1$. Das selbstschneidende Achteck $CORNELIA$ umfasst sechs sich nicht überschneidende dreieckige Bereiche. Sei $K$ die durch $CORNELIA$ eingeschlossene Fläche, das heißt, die Gesamtfläche der sechs dreieckigen Bereiche. Dann ist $K = \\frac{a}{b}$, wobei $a$ und $b$ teilerfremde positive ganze Zahlen sind. Finden Sie $a + b$.", "answer": "23"}
{"id": "high-de-42", "question": "Lassen Sie $x,y,$ und $z$ reelle Zahlen sein, die das System \\begin{align*} \\log_2(xyz-3+\\log_5 x)&=5,\\ \\log_3(xyz-3+\\log_5 y)&=4,\\ \\log_4(xyz-3+\\log_5 z)&=4 \\end{align*} erfüllen. Finden Sie den Wert von $|\\log_5 x|+|\\log_5 y|+|\\log_5 z|$.", "answer": "265"}
{"id": "high-de-43", "question": "Freddy, der Frosch, hüpft auf der Koordinatenebene umher und sucht nach einem Fluss, der auf der horizontalen Linie $y = 24$ liegt. Ein Zaun befindet sich auf der horizontalen Linie $y = 0$. Bei jedem Sprung wählt Freddy zufällig eine Richtung, die parallel zu einer der Koordinatenachsen verläuft, und bewegt sich eine Einheit in diese Richtung. Wenn er sich an einem Punkt befindet, an dem $y=0$ ist, entscheidet er sich mit gleicher Wahrscheinlichkeit für eine von drei Richtungen, wobei er entweder parallel zum Zaun springt oder sich vom Zaun wegbewegt, aber niemals die Richtung wählt, die ihn über den Zaun zu $y < 0$ führen würde. Freddy beginnt seine Suche am Punkt $(0, 21)$ und hört erst auf, wenn er einen Punkt auf dem Fluss erreicht hat. Bestimmen Sie die erwartete Anzahl der Sprünge, die Freddy benötigt, um den Fluss zu erreichen.", "answer": "273"}
{"id": "high-de-44", "question": "Bezeichnen Sie eine Permutation $a_1, a_2, \\ldots, a_n$ der ganzen Zahlen $1, 2, \\ldots, n$ als quasi-steigend, wenn $a_k \\leq a_{k+1} + 2$ für jedes $1 \\leq k \\leq n-1$ gilt. Zum Beispiel sind $53421$ und $14253$ quasi-steigende Permutationen der ganzen Zahlen $1, 2, 3, 4, 5$, aber $45123$ ist es nicht. Bestimmen Sie die Anzahl der quasi-steigenden Permutationen der ganzen Zahlen $1, 2, \\ldots, 7$.", "answer": "486"}
{"id": "high-de-45", "question": "Für jede ganze Zahl $n \\ge 2$ sei $A(n)$ die Fläche der Region in der Koordinatenebene, die durch die Ungleichungen $1\\le x \\le n$ und $0\\le y \\le x \\left\\lfloor \\sqrt x \\right\\rfloor$ definiert ist, wobei $\\left\\lfloor \\sqrt x \\right\\rfloor$ die größte ganze Zahl ist, die $\\sqrt x$ nicht überschreitet. Finden Sie die Anzahl der Werte von $n$ mit $2\\le n \\le 1000$, sodass $A(n)$ eine ganze Zahl ist.", "answer": "483"}
{"id": "high-de-46", "question": "Sei $f(x)$ ein Polynom dritten Grades mit reellen Koeffizienten, das die Bedingung \\[|f(1)|=|f(2)|=|f(3)|=|f(5)|=|f(6)|=|f(7)|=12.\\]erfüllt. Bestimmen Sie $|f(0)|$.", "answer": "72"}
{"id": "high-de-47", "question": "Im kartesischen Koordinatensystem hat die Hyperbel $\\Gamma: x^{2}-y^{2}=1$ ihren rechten Scheitelpunkt bei $A$. Ein Kreis, dessen Mittelpunkt auf der $y$-Achse liegt und der genau einen gemeinsamen Punkt mit jedem Ast von $\\Gamma$ hat, wird als „guter Kreis“ bezeichnet. Wenn zwei gute Kreise im Punkt $P$ von außen tangential sind und der Abstand zwischen ihren Mittelpunkten $d$ beträgt, finden Sie alle möglichen Werte von $\\frac{d}{|P A|}$.", "answer": "$2 \\sqrt{2}$"}
{"id": "high-de-48", "question": "Gegeben sind komplexe Zahlen \\( z \\) und \\( w \\) derart, dass \\( z + w = 2 \\) gilt. Finden Sie den minimal möglichen Wert von \\( S = \\left| z^2 - 2w \\right| + \\left| w^2 - 2z \\right| \\).", "answer": "$8\\sqrt{5} - 16$"}
{"id": "high-de-49", "question": "Seien $F_{1}$ und $F_{2}$ die Brennpunkte einer Ellipse $\\Omega$. Wählen Sie einen Punkt $P$ auf $\\Omega$ (unterschiedlich von den Endpunkten der großen Halbachse) und sei $O$ der Umkreiszentrum des Dreiecks $\\triangle P F_{1} F_{2}$. Wenn $\\overrightarrow{P O} \\cdot \\overrightarrow{F_{1} F_{2}} = 2 \\overrightarrow{P F}_{1} \\cdot \\overrightarrow{P F_{2}}$, dann ist der minimale Wert der Exzentrizität von $\\Omega$ $\\qquad$.", "answer": "$\\frac{\\sqrt{6}}{4}$"}
{"id": "high-de-50", "question": "Wenn die Summe der Ziffernanzahl von drei positiven ganzen Zahlen \\(a, b, c\\) 8 ist und die 8 Ziffern, aus denen \\(a, b, c\\) bestehen, als \\(2,0,2,4,0,9,0,8\\) angeordnet werden können, dann wird \\((a, b, c)\\) als ein „glückliches Array“ bezeichnet. Zum Beispiel ist \\((9,8,202400)\\) ein glückliches Array. Die Anzahl der glücklichen Arrays \\((a, b, c)\\), die \\(10<a<b<c\\) erfüllen, ist \\(\\qquad\\).", "answer": "591"}
{"id": "high-de-51", "question": "Im Dreieck \\( \\triangle ABC \\) ist bekannt, dass \\( \\cos C = \\frac{\\sin A + \\cos A}{2} = \\frac{\\sin B + \\cos B}{2} \\). Bestimmen Sie den Wert von \\( \\sin C \\).", "answer": "$\\frac{3}{4}$"}
{"id": "high-de-52", "question": "Im kartesischen Koordinatensystem wird ein Kreis, dessen Mittelpunkt auf der y-Achse liegt und der jede Verzweigung der Hyperbel $\\Gamma: x^{2}-y^{2}=1$ in genau einem Punkt schneidet, als „guter Kreis“ bezeichnet. Existieren eine Konstante $\\lambda$ und ein fester Punkt $A$ auf der x-Achse, sodass der Abstand zwischen den Mittelpunkten zweier guter Kreise, die sich im Punkt $P$ von außen berühren, $d=\\lambda|PA|$ ist? Falls ja, bestimmen Sie die Summe der Absolutwerten der x-Koordinate von $\\lambda$ und  $A$. Falls nein, begründen Sie, warum dies unmöglich ist.", "answer": "$2 \\sqrt{2} + 1$"}
{"id": "high-de-53", "question": "In dem Tetraeder \\(ABCD\\) gilt: \\(AB \\perp BC\\), \\(BC \\perp CD\\), und die Längen von \\(AB\\), \\(BC\\), \\(CD\\) und \\(DA\\) betragen jeweils \\(1\\), \\(2\\), \\(3\\) bzw. \\(4\\). Bestimmen Sie das Volumen des Tetraeders \\(ABCD\\).", "answer": "$\\frac{2 \\sqrt{2}}{3}$"}
{"id": "high-de-54", "question": "Wenn die Summe der Ziffern von drei positiven ganzen Zahlen \\(a, b, c\\) 8 beträgt und die 8 Ziffern, die \\(a, b, c\\) bilden, in der Reihenfolge \\(2, 0, 2, 4, 0, 9, 0, 8\\) angeordnet werden können, dann wird \\((a, b, c)\\) als \"glückliche Anordnung\" bezeichnet. Zum Beispiel ist \\((9, 8, 202400)\\) eine glückliche Anordnung. Finde die Anzahl der glücklichen Anordnungen \\((a, b, c)\\), die \\(10 < a < b < 100\\) erfüllen.", "answer": "291"}
{"id": "high-de-55", "question": "Gegeben sei eine positive ganze Zahl $r$. Bestimmen Sie die größte reelle Zahl $C$, sodass es eine geometrische Folge $\\{a_n\\}_{n \\geq 1}$ mit einem gemeinsamen Verhältnis $r$ gibt, wobei die $\\|a_n\\| \\geq C$ für alle positiven ganzen Zahlen $n$ gilt. (Hier bezeichnet $\\|x\\|$ den Abstand der reellen Zahl $x$ zur nächsten ganzen Zahl.)", "answer": "$\\frac{r}{2(r+1)}$"}
{"id": "high-de-56", "question": "Gegeben ist eine positive ganze Zahl $n$. Auf einem $3 \\times n$ Gitter wird eine Menge von Quadraten $S$ als  „verbunden“ bezeichnet, wenn es für je zwei verschiedene Quadrate $A, B$ in $S$ eine ganze Zahl $l \\geq 2$ gibt und $l$ Quadrate $A=C_1, C_2, \\cdots, C_l=B$ in $S$ existieren, so dass $C_i$ und $C_{i+1}$ eine gemeinsame Kante $(i=1,2, \\cdots, l-1)$ teilen.\n\nFinden Sie die größte ganze Zahl $K$ mit der folgenden Eigenschaft: wenn jedes Quadrat des Gitters beliebig schwarz oder weiß gefärbt wird, dann existiert immer eine verbundene Menge $S$ derart, dass die absolute Differenz zwischen der Anzahl der schwarzen und weißen Quadrate in $S$ mindestens $K$ beträgt.", "answer": "$n$"}
{"id": "high-de-57", "question": "Finden Sie alle reellen Zahlen $t$, die nicht kleiner als $1$ sind und die folgende Bedingung erfüllen: Für beliebige $a,b \\in [-1,t]$ gibt es immer $c,d \\in [-1,t]$, sodass $(a+c)(b+d)=1$ gilt.", "answer": "$t \\in [\\frac{3}{2}, 2]$"}
{"id": "high-de-58", "question": "$a, b, c, d$ sind reelle Zahlen, sodass $a\\geq b,c\\geq d$, \\[|a| + 2|b| + 3|c| + 4|d| = 1.\\]\nSei $P = (a - b)(b - c)(c - d)$. Finden Sie den maximalen Wert von $P$.", "answer": "$\\frac{1}{324}$"}
{"id": "high-de-59", "question": "Finden Sie die kleinste positive ganze Zahl $k$ mit der folgenden Eigenschaft: Wenn jede Zelle eines $100 \\times 100$ Gitters in einer Farbe gefärbt wird und die Anzahl der Zellen jeder Farbe nicht mehr als $104$ beträgt, dann gibt es ein Rechteck von $k\\times 1$ oder $1\\times k$, das Zellen mit mindestens drei verschiedenen Farben enthält.", "answer": "12"}
{"id": "high-de-60", "question": "Finden Sie den minimalen Wert von $c$, so dass es für jede positive ganze Zahl $n \\ge 4$ und jede Menge $A \\subseteq \\{1, 2, \\ldots, n\\}$, wenn $|A| > cn$ gilt, eine Funktion $f: A \\to \\{1, -1\\}$ gibt, die folgende Bedingung erfüllt:\n$$\\left| \\sum_{a \\in A} a \\cdot f(a) \\right| \\le 1.$$", "answer": "$\\frac{2}{3}$"}
{"id": "high-de-61", "question": "Sei $n\\geq4$ eine gegebene ganze Zahl, und seien $a_1, a_2, \\cdots, a_{2n}, b_1, b_2, \\cdots, b_{2n}$ $4n$ nichtnegative reelle Zahlen, so dass $$a_1 + a_2 + \\cdots + a_{2n} = b_1 + b_2 + \\cdots + b_{2n} > 0$$ und für jedes $i = 1, 2, \\cdots, 2n$ gilt $a_i a_{i+2} \\geq b_i + b_{i+1}$, wobei $a_{2n+1} = a_1$, $a_{2n+2} = a_2$, $b_{2n+1} = b_1$. Bestimmen Sie das Minimum von $a_1 + a_2 + \\cdots + a_{2n}$.", "answer": "16"}
{"id": "high-de-62", "question": "Gegeben sei ein konvexes Polygon mit 20 Ecken. Es gibt viele Möglichkeiten, dieses in Dreiecke zu unterteilen (insgesamt 18 Dreiecke). Wir bezeichnen das Diagramm der Triangulation, das die 20 Ecken sowie 37 Kanten (17 Triangulationskanten und die ursprünglichen 20 Kanten) umfasst, als T-Diagramm. Eine Teilmenge dieses T-Diagramms mit 10 Kanten, die alle 20 Ecken abdeckt (wobei keine zwei Kanten der Teilmenge dieselbe Ecke abdecken), nennen wir  „perfektes Matching“  dieses T-Diagramms. Unter allen T-Diagrammen soll die maximale Anzahl von „perfektes Matching“ eines T-Diagramms gefunden werden.", "answer": "89"}
{"id": "high-de-63", "question": "Seien $a_1, a_2, \\cdots, a_n$ ganze Zahlen, sodass $1=a_1 \\le a_2 \\le \\cdots \\le a_{2019}=99$. Finden Sie das Minimum $f_0$ des Ausdrucks\n$$f=(a_1^2 + a_2^2 + \\cdots + a_{2019}^2) - (a_1a_3 + a_2a_4 + \\cdots + a_{2017}a_{2019}).$$", "answer": "7400"}
{"id": "high-de-64", "question": "Sei $V$ eine Menge von $2019$ Punkten im Raum, wobei keine vier Punkte in einer Ebene liegen und $E$ die Menge der zwischen ihnen verbundenen Kanten. Finden Sie die kleinste positive ganze Zahl $n$, die die folgende Bedingung erfüllt: Wenn $E$ mindestens $n$ Elemente hat, dann gibt es $908$ Teilmengen mit zwei Elementen von $E$, so dass\n\n(1) die beiden Kanten in jeder Menge einen gemeinsamen Endpunkt haben,\n(2) keine der beiden Mengen sich überschneiden.\n\n", "answer": "2795"}
{"id": "high-de-65", "question": "Betrachten wir die Menge $A=\\{1,2,\\ldots,n\\} ,$ und $X,Y$ seien zwei (nicht notwendigerweise unterschiedliche) Teilmengen von $A$. Definieren wir $\\textup{max} X$ und $\\textup{min} Y$ als das größte Element von $X$ und das kleinste Element von $Y$. Bestimmen Sie die Anzahl der Zwei-Tupel $(X,Y)$, die die Bedingung $\\textup{max} X>\\textup{min} Y$ erfüllen.", "answer": "$2^{2n} - 2^{n}(n+1)$"}
{"id": "high-de-66", "question": "Seien $x_1, x_2, x_3 \\geq 0$ und $x_1 + x_2 + x_3 = 1$. Finden Sie den Maximalwert von $(x_1 + 3x_2 + 5x_3) \\left(x_1 + \\frac{x_2}{3} + \\frac{x_3}{5}\\right).$", "answer": "$\\frac{9}{5}$"}
{"id": "high-de-67", "question": "Gegeben ist die Folge $\\{a_n\\}$: $a_1=1, a_{n+1}=\\left\\{\\begin{array}{lcr}a_n+n,\\quad a_n\\le n, \\\\ a_n-n,\\quad a_n>n,\\end{array}\\right.\\quad n=1,2,\\cdots$. Bestimmen Sie die Anzahl der positiven ganzen Zahlen $r$, die $a_r<r\\le 3^{2017}$ erfüllen.", "answer": "$\\frac{3^{2017}-2019}{2}$"}
{"id": "high-de-68", "question": "Jedes Quadrat eines $33\\times 33$ großen quadratischen Gitters ist in eine der drei Farben rot, gelb oder blau eingefärbt, so dass die Anzahl der Quadrate jeder Farbe gleich ist. Wenn zwei Quadrate, die eine gemeinsame Kante teilen, in verschiedenen Farben sind, nennen wir diese gemeinsame Kante eine Trennungskante. Finden Sie die minimale Anzahl von Trennungskanten im Gitter.", "answer": "56"}
{"id": "high-de-69", "question": "Sei $f(x)$ eine ungerade Funktion auf $R$, $f(1)=1$ und $f(\\frac{x}{x-1})=xf(x)$ $(\\forall x<0)$. Bestimmen Sie den Wert von $f(1)f(\\frac{1}{100})+f(\\frac{1}{2})f(\\frac{1}{99})+f(\\frac{1}{3})f(\\frac{1}{98})+\\cdots +f(\\frac{1}{50})f(\\frac{1}{51}).$", "answer": "$\\frac{2^{98}}{99!}$"}
{"id": "high-de-70", "question": "Seien $a_1, a_2, \\ldots, a_{2016}$ reelle Zahlen, so dass $9a_i \\ge 11a^2_{i+1}$ $(i=1, 2, \\ldots, 2015)$. Finden Sie den maximalen Wert von $(a_1 - a^2_2)(a_2 - a^2_3) \\cdots (a_{2015} - a^2_{2016})(a_{2016} - a^2_1).$", "answer": "$\\frac{1}{4^{2016}}$"}
{"id": "high-de-71", "question": "Gegeben seien $10$ Punkte im Raum, sodass keine $4$ Punkte in einer Ebene liegen. Verbinden Sie einige Punkte mit einigen Strecken so, dass keine Dreiecke oder Vierecke entstehen. Finden Sie die maximale Anzahl der Strecken.", "answer": "15"}
{"id": "high-de-72", "question": "Sei $S=\\{1,2,3,\\cdots,100\\}$. Finden Sie den maximalen Wert des ganzzahligen $k$, sodass es $k$ verschiedene nichtleere Teilmengen von $S$ gibt, die die folgende Bedingung erfüllen: Für zwei beliebige der $k$ Teilmengen gilt es, wenn ihre Schnittmenge nicht leer ist, dann ist das kleinste Element ihrer Schnittmenge nicht dem größten Element einer der beiden Teilmengen gleich.", "answer": "$2^{99} - 1$"}
{"id": "high-de-73", "question": "$n$ Studierende legen einen Test mit $m$ Fragen ab, wobei $m,n\\ge 2$ ganze Zahlen sind. Die Punktevergabe für jede Frage ist wie folgt: Bei einer bestimmten Frage, wenn $x$ Studierende die Frage nicht korrekt beantworten, erhalten diejenigen, die sie korrekt beantworten, $x$ Punkte, während diejenigen, die sie falsch beantworten, $0$ Punkte erhalten. Die Punktzahl eines Studierenden ist die Summe seiner Punkte für die $m$ Fragen. Ordnen Sie die Punktzahlen in absteigender Reihenfolge $p_1\\ge p_2\\ge \\ldots \\ge p_n$. Finden Sie den maximalen Wert von $p_1+p_n$.", "answer": "$m(n-1)$"}
{"id": "high-de-74", "question": "Finden Sie die Summe aller ganzen Zahlen $n$, die die folgende Ungleichung erfüllen:\\[\\frac{1}{4}<\\sin\\frac{\\pi}{n}<\\frac{1}{3}.\\]", "answer": "33"}
{"id": "high-de-75", "question": "Sei $A$ eine $3 \\times 9$ Matrix. Alle Elemente von $A$ sind positive ganze Zahlen. Wir nennen eine $m\\times n$ Untermatrix von $A$ „ox“ , wenn die Summe ihrer Elemente durch $11$ teilbar ist, und wir nennen ein Element von $A$ „carboxylisch“ , wenn es kein Element einer „ox“  Untermatrix ist. Finden Sie die größtmögliche Anzahl an „carboxylischen“ Elementen in $A$.", "answer": "25"}
{"id": "high-de-76", "question": "Gegeben sei $a_{n}= \\binom{200}{n} \\cdot 6^{\\frac{200-n}{3}} \\cdot (\\dfrac{1}{\\sqrt{2}})^n$ ($1 \\leq n \\leq 95$). Wie viele ganze Zahlen gibt es in der Folge $\\{a_n\\}$?", "answer": "15"}
{"id": "high-de-77", "question": "Eine Gerade $\\ell$ mit einer Steigung von $\\frac{1}{3}$ schneidet die Ellipse $C:\\frac{x^2}{36}+\\frac{y^2}{4}=1$ an den Punkten $A$ und $B$, wobei der Punkt $P\\left( 3\\sqrt{2} , \\sqrt{2}\\right)$ über der Geraden $\\ell$ liegt. Wenn $\\angle APB=\\frac{\\pi}{3}$ beträgt, berechnen Sie die Fläche des Dreiecks $PAB$.", "answer": "$\\frac{117\\sqrt{3}}{49}$"}
{"id": "high-de-78", "question": "Sei $T$ ein Baum mit $n$ Schheitelpunkten; das heißt, ein zusammenhängender, einfacher Graph mit $n$ Schheitelpunkten, der keinen Zyklus enthält. Für jedes Paar von Schheitelpunkten $u$ und $v$ bezeichnen wir $d(u,v)$ den Abstand zwischen $u$ und $v$, das heißt, die Anzahl der Kanten im kürzesten Pfad in $T$, der $u$ mit $v$ verbindet. Betrachten wir die Summen von \\[W(T)=\\sum_{\\substack{\\{u,v\\}\\subseteq V(T)\\\\ u\\neq v}}d(u,v) \\quad \\text{und} \\quad H(T)=\\sum_{\\substack{\\{u,v\\}\\subseteq V(T)\\\\ u\\neq v}}\\frac{1}{d(u,v)}\\] Beweisen Sie, dass das Minimum von \\[W(T)\\cdot H(T)\\] findet.", "answer": "$\\frac{(n-1)^3(n+2)}{4}$"}
{"id": "high-de-79", "question": "Wir sagen, dass eine reelle Zahl $V$ gut ist, wenn es zwei abgeschlossene konvexe Teilmengen $X$ und $Y$ des Einheitswürfels in $\\mathbb{R}^3$ gibt, die jeweils das Volumen $V$ haben, so dass die Projektionen von $X$ und $Y$ auf diese Ebene für jede der drei Koordinatenebenen (das heißt, die Ebenen, die von jeweils zwei der drei Koordinatenachsen aufgespannt werden),  disjunkt sind.\nFinden Sie $\\sup \\{V\\mid V\\ \\text{is good}\\}$", "answer": "$\\frac{1}{4}$"}
{"id": "high-de-80", "question": "Seien $n, k \\geq 3$ ganze Zahlen und $S$ ein Kreis. Es seien $n$ blaue Punkte und $k$ rote Punkte gleichmäßig und unabhängig zufällig auf dem Kreis $S$ gewählt. Bezeichnen wir mit $F$ den Schnittpunkt des konvexen Hülles der roten Punkte und des konvexen Hülles der blauen Punkte. Sei $m$ die Anzahl der Eckpunkte des konvexen Polygons $F$ (insbesondere gilt $m=0$, wenn $F$ leer ist). Bestimmen Sie den Erwartungswert von $m$.", "answer": "$\\frac{2kn}{n+k-1} - 2\\frac{k!n!}{(k+n-1)!}$"}
{"id": "high-de-81", "question": "Wir sagen, dass eine positive reelle Zahl $d$ $gut$ ist, wenn es eine unendliche Folge $a_1,a_2,a_3,...\\in (0,d)$ gibt, so dass für jedes $n$ die Punkte $a_1,a_2,...,a_n$ das Intervall $[0,d]$ in Strecken unterteilen, deren Länge jeweils höchstens $\\frac{1}{n}$ beträgt. Bestimmen Sie $\\text{sup}\\{d| d \\text{ ist gut}\\}$.", "answer": "$\\ln2$"}
{"id": "high-de-82", "question": "Sei $n$ eine positive ganze Zahl. Wie viele verschiedene Einheitsvektoren können höchstens in $\\mathbb{R}^n$ ausgewählt werden, sodass von jeweils drei Vektoren mindestens zwei zueinander orthogonal sind?", "answer": "$2n$"}
{"id": "high-de-83", "question": "Berechnen Sie $\\lim\\limits_{n \\to \\infty} \\frac{1}{\\log \\log n} \\sum\\limits_{k=1}^n (-1)^k \\binom{n}{k} \\log k.$", "answer": "1"}
{"id": "high-de-84", "question": "Berechnen Sie das Produkt $$\\prod_{n=3}^{\\infty} \\frac{(n^3+3n)^2}{n^6-64}.$$", "answer": "$\\frac{72}{7}$"}
{"id": "high-de-85", "question": "Für $R>1$ sei $\\mathcal{D}_R = \\{ (a,b)\\in \\mathbb{Z}^2: 0<a^2+b^2<R\\}$. Berechnen Sie $$\\lim_{R\\rightarrow \\infty}{\\sum_{(a,b)\\in \\mathcal{D}_R}{\\frac{(-1)^{a+b}}{a^2+b^2}}}.$$", "answer": "$-\\pi \\log_2$"}
{"id": "high-de-86", "question": "Definieren Sie die Folge $f_1,f_2,\\ldots :[0,1)\\to \\mathbb{R}$ von den stetig differenzierbaren Funktionen durch die folgende Rekurrenz:$$ f_1=1; \\qquad \\quad f_{n+1}'=f_nf_{n+1} \\quad\\text{on $(0,1)$}, \\quad \\text{and}\\quad f_{n+1}(0)=1. $$\nZeigen Sie, dass $\\lim\\limits_{n\\to \\infty}f_n(x)$ für jedes $x\\in [0,1)$ existiert und bestimmen Sie die Grenzfunktion.", "answer": "$\\frac{1}{1-x}$"}
{"id": "high-de-87", "question": "Heute bevorzugt Ivan der Beichtvater stetige Funktionen $f:[0,1]\\to\\mathbb{R}$, sodass die Bedingung $f(x)+f(y)\\geq |x-y|$  für alle Paare $x, y \\in [0,1]$ erfüllen. Finden Sie das Minimum von $\\int_0^1 f$ unter allen bevorzugten Funktionen.", "answer": "$\\frac{1}{4}$"}
{"id": "high-de-88", "question": "Berechnen Sie $$ \\lim_{A\\to+\\infty}\\frac1A\\int_1^A A^{\\frac1x}\\, dx . $$", "answer": "1"}
{"id": "high-de-89", "question": "Gegeben seien die Punkte $O = (0, 0)$ und $A = (2024, -2024)$ in der Ebene. Für jede positive ganze Zahl $n$ zeichnet Damian alle Punkte mit ganzzahligen Koordinaten $B_{i,j} = (i, j)$mit $0 \\leq i,\\, j \\leq n$ und berechnet die Fläche jedes Dreiecks $OAB_{i,j}$. Seien $S(n)$ die Summe der $(n+1)^2$ Flächen, die oben berechnet wurden. Bestimmen Sie den folgenden Grenzwert:\\[\\lim_{n \\to \\infty} \\frac{S(n)}{n^3}.\\]", "answer": "1012"}
{"id": "high-de-90", "question": "Für eine positive ganze Zahl $n$ bezeichnet $\\sigma(n)$ die Summe der positiven Teiler von $n$. Bestimmen Sie $$\\limsup\\limits_{n\\rightarrow \\infty} \\frac{\\sigma(n^{2023})}{(\\sigma(n))^{2023}}$$\nHinweis: Gegeben eine Folge ($a_n$) von reellen Zahlen, sagen wir, dass $\\limsup\\limits_{n\\rightarrow \\infty} a_n = +\\infty$ ist, wenn ($a_n$) nicht nach oben beschränkt ist, und ansonsten ist $\\limsup\\limits_{n\\rightarrow \\infty} a_n$ die kleinste Konstante $C$, so dass für jede reelle Zahl $K > C$ eine positive ganze Zahl $N$ existiert, für die gilt, dass $a_n < K$ für jedes $n > N$.", "answer": "1"}
{"id": "high-de-91", "question": "Für jede positive ganze Zahl $n$ sei $s(n)$ die Summe der Exponenten von $71$ und $97$ in der Primfaktorzerlegung von $n$; zum Beispiel, $s(2021) = s(43 \\cdot 47) = 0$ und $s(488977) = s(71^2 \\cdot 97) = 3$. Wenn wir $f(n)=(-1)^{s(n)}$ definieren, beweisen Sie, dass der Grenzwert\\[ \\lim_{n \\to +\\infty} \\frac{f(1) + f(2) + \\cdots+ f(n)}{n} \\] existiert und bestimmen Sie dessen Wert.", "answer": "$\\frac{20}{21}$"}
{"id": "high-de-92", "question": "Für jedes $0 < \\alpha < 1$ sei $R(\\alpha)$ die Region in $\\mathbb{R}^2$, deren Rand das konvexe Fünfeck mit den Eckpunkten $(0,1-\\alpha), (\\alpha, 0), (1, 0), (1,1)$ und $(0, 1)$ bildet. Sei $R$ die Menge der Punkte, die gleichzeitig zu jeder der Regionen $R(\\alpha)$ mit $0 < \\alpha < 1$ gehören, das heißt, $R = \\bigcap_{0 < \\alpha < 1} R(\\alpha)$. Bestimmen Sie die Fläche von $R$.", "answer": "$\\frac{5}{6}$"}
{"id": "high-de-93", "question": "Sei $\\{a_n\\}_{n\\in \\mathbb{N}}$ eine Folge von nichtverschwindenden reellen Zahlen. Für $m \\geq 1$ definieren wir:\\[ X_m = \\left\\{X \\subseteq \\{0, 1, \\dots, m - 1\\}: \\left|\\sum_{x \\in X} a_x \\right| > \\dfrac{1}{m}\\right\\}. \\]Bestimmen Sie\\[\\lim_{n\\to\\infty}\\frac{|X_n|}{2^n}.\\]", "answer": "1"}
{"id": "high-de-94", "question": "Es gibt $256$ Spieler in einem Tennisturnier, die von $1$ bis $256$ eingestuft sind, wobei $1$ der höchsten Rang und $256$ der niedrigsten Rang entspricht. Wenn zwei Spieler ein Match im Turnier spielen, gewinnt der Spieler mit dem höheren Rang das Match mit einer Wahrscheinlichkeit von $\\frac{3}{5}$.\nIn jeder Runde des Turniers spielt der Spieler mit dem höchsten Rang gegen den Spieler mit dem zweithöchsten Rang, der Spieler mit dem dritthöchsten Rang gegen den Spieler mit dem vierthöchsten Rang und so weiter. Am Ende der Runde gehen die Spieler, die gewinnen, in die nächste Runde vor, und die Spieler, die verlieren, scheiden aus dem Turnier aus. Nach acht Runden bleibt ein Spieler übrig, der dann zum Sieger erklärt wird.\nBestimmen Sie den Erwartungswert des Ranges des Siegers.", "answer": "103"}
{"id": "high-de-95", "question": "Finden Sie alle ganzen Zahlen $k$, sodass es eine ganzzahlige Folge ${\\{a_n\\}}$ gibt, die die beiden folgenden Bedingungen erfüllt:\n(1) Für alle positiven ganzen Zahlen $n$ gilt: $a_{n+1}={a_n}^3+ka_n+1$\n(2) Es gilt $|a_n| \\leq M$ für ein reelles $M$", "answer": "$k=-4,-2,-1,1$"}
{"id": "high-de-96", "question": "Gegeben ist ein Sechseck $ \\mathcal{P}$, das in einem Einheitsquadrat eingeschrieben ist, sodass jeder Scheitelpunkt auf der Seiten des Quadrats liegt. Es ist bekannt, dass alle Innenwinkel des Sechsecks gleich sind. Finden Sie den maximal möglichen Wert der kleinsten Seitenlänge von $\\mathcal{P}$.", "answer": "$1-\\frac{1}{\\sqrt{3}}$"}
{"id": "high-de-97", "question": "Seien $a_1,a_2,\\cdots,a_{100}\\geq 0$ derart, dass $\\max\\{a_{i-1}+a_i,a_i+a_{i+1}\\}\\geq i$ für alle $2\\leq i\\leq 99$ gilt. Finden Sie das Minimum von $a_1+a_2+\\cdots+a_{100}.$", "answer": "1683"}
{"id": "high-de-98", "question": "Auf einem $8 \\times 8$ Schachbrett wird ein Stab auf jeder Kante jedes Feldes platziert (auf einer gemeinsamen Kante zwischen zwei Feldern wird nur ein Stab platziert). Wie viele Stäbe müssen mindestens entfernt werden, damit die verbleibenden Stäbe kein Rechteck mehr bilden?", "answer": "43"}
{"id": "high-de-99", "question": "Seien $P_i(x_i,y_i)\\ (i=1,2,\\cdots,2023)$ $2023$ verschiedene Punkte in einer Ebene mit einem rechtwinkligen Koordinatensystem. Für $i \\neq j$ definieren Sie $d(P_i,P_j) = |x_i - x_j| + |y_i - y_j|$. Definieren Sie $$\\lambda = \\frac{\\max_{i\\neq j}d(P_i,P_j)}{\\min_{i\\neq j}d(P_i,P_j)}$$.\nFinden Sie das Minimum von $\\lambda$.", "answer": "44"}
{"id": "high-de-100", "question": "Finden Sie alle Paare $(a,b,c)$ positiver ganzer Zahlen, so dass$$\\frac{a}{2^a}=\\frac{b}{2^b}+\\frac{c}{2^c}$$", "answer": "(1,4,4), (2,4,4), (4,5,6), (4,6,5)"}
{"id": "high-de-101", "question": "Sei $x_i\\ (i = 1, 2, \\cdots 22)$ reelle Zahlen, sodass $x_i \\in [2^{i-1},2^i]$. Finden Sie den maximal möglichen Wert von $$(x_1+x_2+\\cdots +x_{22})(\\frac{1}{x_1}+\\frac{1}{x_2}+\\cdots+\\frac{1}{x_{22}}).$$", "answer": "$\\left(2^{12}-1-\\frac{1}{2^{11}}\\right)^2$"}
{"id": "high-de-102", "question": "Gegeben sei eine Primzahl $p\\ge 5$. Finden Sie die Anzahl der verschiedenen Reste modulo $p$ des Produkts von drei aufeinanderfolgenden positiven ganzen Zahlen.", "answer": "$\\left \\lfloor \\frac{2p+1}{3} \\right \\rfloor$"}
{"id": "high-de-103", "question": "Sei $n \\geqslant 3$ eine ganze Zahl. Gegeben sei ein konvexes $n$-Polygon $\\mathcal{P}$. Eine $3$-Färbung der Eckpunkte von $\\mathcal{P}$ wird als schön bezeichnet, wenn jeder innere Punkt von $\\mathcal{P}$ innerhalb oder auf der Grenze eines Dreiecks liegt, das von Eckpunkten des Polygons mit paarweise verschiedenen Farben gebildet wird. Bestimmen Sie die Anzahl der verschiedenen schönen Färbungen.\n(Zwei Färbungen sind verschieden, solange sie sich an einigen Eckpunkten unterscheiden.)", "answer": "$2^n + 2\\cdot(-1)^n$"}
{"id": "high-de-104", "question": "Finden Sie die kleinste positive ganze Zahl $n$, sodass man jede Zelle eines $n \\times n$ Gitters in Rot, Gelb oder Blau färben kann und alle folgenden Bedingungen erfüllt sind:\n(1) Die Anzahl der Zellen, die in jeder Farbe gefärbt sind, ist gleich.\n(2) Wenn eine Reihe eine rote Zelle enthält, muss diese Reihe auch eine blaue Zelle enthalten und darf keine gelbe Zelle enthalten.\n(3) Wenn eine Spalte eine blaue Zelle enthält, muss sie eine rote Zelle enthalten und darf aber keine gelbe Zelle enthalten.", "answer": "45"}
{"id": "high-de-105", "question": "Es gibt $3$ Klassen mit jeweils $n$ Schülern, und die Körpergrößen aller $3n$ Schüler sind paarweise unterschiedlich. Teilen wir die Schüler in Gruppen von $3$ auf, so dass in jeder Gruppe Schüler aus unterschiedlichen Klassen stammen. Nennen wir in jeder Gruppe den größten Schüler den „großen Kerl“. Angenommen, dass es bei jeder Aufteilung der Schüler in Gruppen mindestens 10 große Kerle in jeder Klasse gibt. Finden Sie den minimalen Wert von $n$.", "answer": "40"}
{"id": "high-de-106", "question": "Sei $n$ eine gegebene positive ganze Zahl. Sei $\\mathbb{N}_+$ die Menge aller positiven ganzen Zahlen.\nBestimmen Sie die Anzahl aller endlichen Listen $(a_1,a_2,\\cdots,a_m)$ derart, dass:\n(1) $m\\in \\mathbb{N}_+$ und $a_1,a_2,\\cdots,a_m \\in \\mathbb{N}_+$ und $a_1 + a_2 + \\cdots + a_m = n$.\n(2) Die Anzahl aller Paare von ganzen Zahlen $(i,j)$, die $1 \\leq i < j \\leq m$ und $a_i > a_j$ erfüllen, ist gerade.\nZum Beispiel, wenn $n=4$ ist, ist die Anzahl aller solcher Listen $(a_1,a_2,\\cdots,a_m)$ gleich $6$, und diese Listen sind $(4),$ $(1,3),$ $(2,2),$ $(1,1,2),$ $(2,1,1),$ $(1,1,1,1)$.", "answer": "$2^{n - 2} + 2^{\\lfloor\\frac{n}{2}\\rfloor - 1}$"}
{"id": "high-de-107", "question": "Für eine Sequenz kann man die folgende Operation durchführen: Wählen Sie drei benachbarte Terme $a,b,c,$ und änderen sie zu $b,c,a.$ Bestimmen Sie alle möglichen positiven ganzen Zahlen $n \\geq 3,$, sodass die Sequenz $1,2,\\cdots, n$  nach einer endlichen Anzahl von Operationen schließlich in $n,n-1,\\cdots,1$ umgewandelt werden kann.", "answer": "$n\\equiv 0,1 \\pmod{4}$"}
{"id": "high-de-108", "question": "Gegeben sei $k \\in \\mathbb{N}^+$. Eine Folge von Teilmengen der Menge der ganzen Zahlen $\\mathbb{Z} \\superset I_1 \\superset I_2 \\superset \\cdots \\superset I_k$ wird als $k-chain$ bezeichnet, wenn für jedes $1 \\le i \\le k$ gilt:\n(i) $168 \\in I_i$;\n(ii) $\\forall x, y \\in I_i$ gilt $x-y \\in I_i$.\nBestimmen Sie die Gesamtanzahl der $k-chain$.", "answer": "$\\frac{1}{6}(k+1)^3(k+2)(k+3)$"}
{"id": "high-de-109", "question": "Gegeben ist $2018 \\times 4$ Gitter und färben sie mit Rot und Blau. Dabei soll jede Reihe und jede Spalte die gleiche Anzahl an roten und blauen Feldern haben. Angenommen, gibt es $M$ Möglichkeiten, die Gitter mit der genannten Anforderung zu färben. Bestimmen Sie $M \\pmod {2018}$.", "answer": "6"}
{"id": "high-de-110", "question": "Sei $n$ eine feste positive ganze Zahl. Lassen Sie $$A=\\begin{bmatrix} a_{11} & a_{12} & \\cdots &a_{1n}  \\\\ a_{21} & a_{22} & \\cdots &a_{2n}  \\\\ \\vdots & \\vdots & \\cdots & \\vdots \\\\ a_{n1} & a_{n2} & \\cdots &a_{nn} \\end{bmatrix}\\quad \\text{und} \\quad B=\\begin{bmatrix} b_{11} & b_{12} & \\cdots &b_{1n}  \\\\ b_{21} & b_{22} & \\cdots &b_{2n}  \\\\ \\vdots & \\vdots & \\cdots & \\vdots \\\\ b_{n1} & b_{n2} & \\cdots &b_{nn} \\end{bmatrix}\\quad$$ zwei $n\\times n$ Matrizen sein, sodass $\\{a_{ij}|1\\le i,j\\le n\\}=\\{b_{ij}|1\\le i,j\\le n\\}=\\{k\\in \\mathbb{N}^*|1\\le k\\le n^2\\}$. Man kann die folgende Operation auf Matrix $A$ durchführen: Wählen Sie 2 Zahlen aus derselben Zeile oder derselben Spalte von $A$, vertauschen Sie diese 2 Zahlen und lassen Sie die übrigen $n^2-2$ Zahlen unverändert. Diese Operation wird als Transposition von $A$ bezeichnet.\nFinden Sie mit Beweis die kleinste positive ganze Zahl $m$, sodass für beliebige Matrizen $A$ und $B$ höchstens $m$ Transpositionen durchgeführt werden können, damit die resultierende Matrix von $A$ gleich $B$ ist.", "answer": "$2n(n-1)$"}
{"id": "high-de-111", "question": "Seien $\\mathbb{Q}$ die Menge der rationalen Zahlen und $\\mathbb{Z}$ die Menge der ganzen Zahlen. Gegeben sei eine positive ganze Zahl $m$ auf der Koordinatenebene und definieren wir $$A_m = \\left\\{ (x,y)\\mid x,y\\in\\mathbb{Q}, xy\\neq 0, \\frac{xy}{m}\\in \\mathbb{Z}\\right\\}.$$Für die Strecke$MN$ definieren wir $f_m(MN)$ als die Anzahl der Punkte auf der Strecke $MN$, die zur Menge $A_m$ gehören.\nFinden Sie die kleinste reelle Zahl $\\lambda$, so dass eine Konstante $\\beta (l)$ für jede Gerade $l$ auf der Koordinatenebene existiert, die zu $l$ gehört und die Bedingung erfüllt: Für beliebige zwei Punkte $M, N$ auf $l$ gilt $$f_{2016}(MN)\\le \\lambda f_{2015}(MN)+\\beta (l)$$", "answer": "$\\frac{2015}{6}$"}
{"id": "high-de-112", "question": "Gegeben sei eine endliche, nichtleere Menge $X$ mit reellen Werten. Definieren Sie $f(X) = \\frac{1}{|X|} \\displaystyle\\sum\\limits_{a\\in X} a$, wobei $\\left\\lvert X \\right\\rvert$ die Kardinalität von $X$ bezeichnet. Für geordnete Paare von Mengen $(A,B)$, sodass $A\\cup B = \\{1, 2, \\dots , 100\\}$ und $A\\cap B = \\emptyset$ gilt, wobei $1\\leq |A| \\leq 98$, wählen Sie ein beliebiges $p\\in B$, und setzen $A_{p} = A\\cup \\{p\\}$ und $B_{p} = B - \\{p\\}.$ Bestimmen Sie unter allen solchen $(A,B)$ und $p\\in B$ den maximal möglichen Wert von $(f(A_{p})-f(A))(f(B_{p})-f(B)).$", "answer": "$\\frac{625}{196}$"}
{"id": "high-de-113", "question": "Sei $S$ eine Teilmenge von $\\{0,1,2,\\ldots,98\\}$ mit genau $m \\geq 3$ (verschiedenen) Elementen, sodass $z \\in S$  für jedes $x,y \\in S$ existiert, das $x+y \\equiv 2z \\pmod{99}$ erfüllt. Bestimmen Sie alle möglichen Werte von $m$.", "answer": "$m=3, 9, 11, 33, 99$"}
{"id": "high-de-114", "question": "Bestimmen Sie die Anzahl der ganzen Zahlen $k$ in der Menge $\\{0, 1, 2, \\dots, 2012\\}$, sodass $\\binom{2012}{k}$ ein Vielfaches von $2012$ ist.", "answer": "1498"}
{"id": "high-de-115", "question": "Bestimmen Sie die kleinste ungerade Zahl $a > 5$, die die folgenden Bedingungen erfüllt: Es gibt positive ganze Zahlen $m_1, m_2, n_1, n_2$, sodass $a = m_1^2 + n_1^2$, $a^2 = m_2^2 + n_2^2$, und $m_1 - n_1 = m_2 - n_2$.", "answer": "261"}
{"id": "high-de-116", "question": "Wir betrachten Sportturniere mit $n \\ge 4$ teilnehmenden Mannschaften, bei denen jedes Paar von Mannschaften höchstens einmal gegeneinander spielt. Ein solches Turnier nennen wir ausgewogen, wenn unter beliebigen vier Mannschaften genau drei Spiele stattfinden. Das bedeutet, dass nicht alle Mannschaften gegeneinander spielen.\nBestimmen Sie den größten Wert von $n$, für den ein ausgewogenes Turnier mit $n$ Mannschaften existiert.", "answer": "5"}
{"id": "high-de-117", "question": "Für eine positive ganze Zahl $n$ sei $g(n) = \\left[ \\displaystyle \\frac{2024}{n} \\right]$. Bestimmen Sie den Wert von\n$$\\sum_{n = 1}^{2024}\\left(1 - (-1)^{g(n)}\\right)\\phi(n).$$", "answer": "$2 \\cdot (1012)^2$"}
{"id": "high-de-118", "question": "Die Mengen $A_0, A_1, \\dots, A_{2023}$ erfüllen die folgenden Bedingungen:\n$A_0 = \\{ 3 \\}$\n$A_n = \\{ x + 2 \\mid x \\in A_{n - 1} \\} \\cup \\{x(x+1) / 2 \\mid x \\in A_{n - 1} \\}$ für jedes $n = 1, 2, \\dots, 2023$.\nBestimmen Sie $|A_{2023}|$.", "answer": "$2^{2023}$"}
{"id": "high-de-119", "question": "Es gibt $n(\\geq 4)$ Inseln, die durch Brücken verbunden sind, um die folgenden Bedingungen  zu erfüllen:\nJede Brücke verbindet nur zwei Inseln und führt nicht über andere Inseln.\nEs gibt höchstens eine Brücke, die zwei beliebige verschiedene Inseln verbindet.\nEs existiert keine Liste $A_1, A_2, \\ldots, A_{2k}(k \\geq 2)$ von verschiedenen Inseln, die die folgenden Bedingungen erfüllt:\nFür jedes $i=1, 2, \\ldots, 2k$ sind die zwei Inseln $A_i$ und $A_{i+1}$ durch eine Brücke verbunden. (Dabei sei $A_{2k+1}=A_1$)\nFinden Sie die maximale Anzahl der Brücken.", "answer": "$\\frac{3(n-1)}{2}$"}
{"id": "high-de-120", "question": "In einer Tabelle mit $88$ Zeilen und $253$ Spalten ist jede Zelle entweder lila oder gelb gefärbt. Angenommen, für jede gelbe Zelle $c$ gilt:\n$$x(c)y(c)\\geq184.$$\nDabei ist $x(c)$ die Anzahl der lila Zellen, die sich in derselben Zeile wie $c$ befinden, und $y(c)$ ist die Anzahl der lila Zellen, die sich in derselben Spalte wie $c$ befinden.\nFinden Sie die kleinstmögliche Anzahl von den lila gefärbten Zellen.", "answer": "2024"}
{"id": "high-de-121", "question": "Sei $\\ell$ eine Gerade in der Ebene und seien $90^\\circ < \\theta < 180^\\circ$. Betrachten Sie beliebige verschiedene Punkte $P, Q, R$, die Folgendes erfüllen:\n(i) $P$ liegt auf $\\ell$ und $PQ$ ist senkrecht zu $\\ell$\n(ii) $R$ liegt auf der gleichen Seite von $\\ell$ wie $Q$ und $R$ liegt nicht auf $\\ell$\n(iii) für beliebige Punkte $A, B$ auf $\\ell$, wenn $\\angle ARB = \\theta$, dann ist $\\angle AQB \\geq \\theta$.\nFinden Sie den Minimalwert von $\\angle PQR$.", "answer": "$270-\\theta$"}
{"id": "high-de-122", "question": "Seien $a$, $b$ und $c$ positive reelle Zahlen, die die Bedingung $ab + bc + ca = abc$ erfüllen. Bestimmen Sie den Minimalwert von $$a^abc + b^bca + c^cab.$$", "answer": "729"}
{"id": "high-de-123", "question": "Bestimmen Sie alle Polynome $P(x)$ mit ganzzahligen Koeffizienten, die für jede positive ganze Zahl $n$ die Bedingung $P(n) \\mid n! + 2$ erfüllen.", "answer": "$P(x)=-1,1$"}
{"id": "high-de-124", "question": "Seien $a, b, c$ von Null verschiedene reelle Zahlen, so dass $a + b + c = 0$. Bestimmen Sie den maximal möglichen Wert von $\\frac{a^2b^2c^2}{ (a^2 + ab + b^2)(b^2 + bc + c^2)(c^2 + ca + a^2)}$.", "answer": "$\\frac{4}{27}$"}
